%@metapost:etrangersbordeaux2006.mp
%@Titre: Centres étrangers (Bordeaux) -- 2006
\par L'histogramme ci-dessous illustre une enquête faite sur l'âge des
30 adhérents d'un club de badminton mais le rectangle correspondant au
adhérents de 16 ans a été effacé.
\[\includegraphics{etrangersbordeaux2006-1}\]
\begin{myenumerate}
  \item Calculer le nombre d'adhérents ayant 16 ans.
  \item Quel est le pourcentage du nombre d'adhérents ayant 15 ans ?
  \item Quel est l'âge moyen des adhérents du club ? Donner une valeur
    arrondie au dixième.
  \item Reproduire et compléter le tableau ci-dessous pour réaliser un
    diagramme semi-circulaire représentant la répartition des
    adhérents selon leur âge (on prendra un rayon de 4~cm).
    \begin{center}
      \begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|X|c|c|c|c|c|}
        \hline
        {\bf\^Age}&14 ans&15ans&16 ans&17 ans&Total\\
        \hline
        {\bf Nombre d'adhérents}&7&6&&10&30\\
        \hline
        {\bf Mesure de l'angle en degrés}&&&&&180\\
        \hline
      \end{tabularx}
    \end{center}
\end{myenumerate}